﻿# API v2 (для бирж и обменников)

API предназначено для облегчения написания сторонних приложений. На стороне сервера выполняется криптография и операции POW. Поэтому оно не рекомендуется для публичного доступа, т.к. нет защиты от DDOS атак. Используйте его, если приложения такие как сервер биржи находятся в одной приватной сети.

Данный API доступен если на ноде запущен http-хостинг и включена константа USE_HARD_API_V2. 

### Для этого задайте константы:
* HTTP_HOSTING_PORT:80
* USE_HARD_API_V2:1

Несмотря на то что API разработано для использования в POST запросах, в ограниченном режиме его можно использовать для GET запросов.

Формат вызова
```js
{{Server}}/api/v2/{{MethodName}}
```

Пример:
```js
http://194.1.237.94/api/v2/GenerateKeys
```

В качестве результат возвращается JSON, который содержит обязательное поле result со значением:
* 0 - запрос содержит ошибки или результат не возможно получить (например нет такого счета), 
* 1 или >1 - успешное выполнение запроса (в случае запросов создания новых счетов и режимом Wait:1 здесь возвращается номер созданного счета)

text - опциональное поле содержит подробное описание результата

Все методы поддерживают параметр Meta, если он задан, то это же значение добавляется в результат запроса. Это бывает полезно для организации собственной маршрутизации запросов, часто применяется в микро-сервисных архитектурах.

## GenerateKeys

1)**/api/v2/GenerateKeys** - создание пары приватный ключ - публичный ключ
#### Параметры не обязательны

example:
```js
http://127.0.0.1/api/v2/GenerateKeys 
```
return:
```js
{
    "result": 1,
    "PrivKey": "65C65BE3F436DE58C64461BDC1BF0E2D8AB06C2C4E92470B1F4CDEADB9B2C3FF",
    "PubKey": "030809551AD9E0E275082C75EC82E9651BF062821EC6DFE31039B0EDE6A2ED26CC"
}
```

## CreateAccount

2)**/api/v2/CreateAccount**  - создание нового счета (аккаунта). В Тере бесплатное создание счета возможно только в промежутках из 10 секунд. Платный вариант приведен в примере 2 метода **Send**
#### Параметры:
* Name - имя счета до 40 байт
* PrivKey - приватный ключ в hex-формате
* Wait - если установлена цифра 1, то ответ на запрос не возвращается до тех пор пока транзакция не будет записана в блокчейн  (время ответа на запрос увеличивается до 18 сек)

example:
```js
http://127.0.0.1/api/v2/CreateAccount
{
    "Name": "PrivTest02",
    "PrivKey": "A2D45610FE8AC931F32480BFE3E78D26E45B0A4F88045D6518263DA12FA9C033",
    "Wait":1
}
```
return:
```js
{
    "result": 190552,
    "text": "Add to blockchain",
    "TxID": "04711036904F1F2DDF49CC7B2F010000",
    "BlockNum": 19889100
}
```
result - возвращает номер созданного аккаунта


## Send

3)**/api/v2/Send**  - отправка монет с одного счета на другой (требуется указать приватный ключ счета отправителя)
#### Параметры:
* FromID - номер счета отправителя
* FromPrivKey - приватный ключ отправителя в hex-формате
* ToID - номер счета получателя, число или публичный ключ в hex-формате (в этом случае будет создан новый счет с именем заданным в первой строке описания платежа и в качестве оплаты создания счета спишется 10 Тера)
* Amount - сумма, число с плавающей точкой или объект в формате {SumCOIN,SumCENT}
* Description - описание платежка (необязательный параметр)
* Wait - если установлена цифра 1, то ответ на запрос не возвращается до тех пор пока транзакция не будет записана в блокчейн  (время ответа на запрос увеличивается до 8 сек)


example1:
```js
http://127.0.0.1/api/v2/Send
{
    "FromID": 190085,
    "FromPrivKey": "A2D45610FE8AC931F32480BFE3E78D26E45B0A4F88045D6518263DA12FA9C033",
    "ToID":190165,
    "Amount":10.5,
    "Description":"Тест",
    "Wait":1
   
}
```
return:
```js
{
    "result": 1,
    "text": "Add to blockchain",
    "TxID": "C08A0C18C1ABF4062B149B7C2F010000",
    "BlockNum": 19889307
}
```

example2 (создание нового счета):
```js
http://127.0.0.1/api/v2/Send

{
    "FromID": 190059,
    "FromPrivKey": "A2D45610FE8AC931F32480BFE3E78D26E45B0A4F88045D6518263DA12FA9C033",
    "ToID22":190516,
    "ToID":"0240EDF5ECB25D886FD58DB92A53914FAC975078C1C2EDD1AC292B70C7BC13461F",
    "Amount":10,
    "Description":"New account",
    "Wait":1
   
}
```

return:
```js
{
    "result": 190551,
    "text": "Add to blockchain",
    "TxID": "9DD4869C4515B2A3340E887A2F010000",
    "BlockNum": 19888776
}
```
result - возвращает номер созданного аккаунта



## GetBalance

4)**/api/v2/GetBalance**  - получить баланс счета
#### Параметры:
* AccountID - номер счета

example:
```js
http://127.0.0.1/api/v2/GetBalance
{
    "AccountID": 0
}
```
return:
```js
{
    "result": 1,
    "SumCOIN": 580222966,
    "SumCENT": 527313901
}
```

## GetTransaction

5)**/api/v2/GetTransaction**  - получить транзакцию (возвращает объект с содержимым транзакции)
#### Параметры:
* TxID - ИД транзакции в hex-формате

example1:
```js
http://127.0.0.1/api/v2/GetTransaction
{
    "TxID": "BE10810FDE7A1317D9DF51D62D010000"
}
```
return:
```js
{
    "Type": 111,
    "Version": 3,
    "Reserve": 0,
    "FromID": 190085,
    "To": [
        {
            "PubKey": "",
            "ID": 190165,
            "SumCOIN": 1,
            "SumCENT": 0
        }
    ],
    "Description": "New6",
    "OperationID": 41,
    "Body": "",
    "Sign": "8C761F539A6A24427CF810A49140CA1FFBF0F3A48DCF58AEE0DD9E4A4E631E1A1B6DA86ED6E2EF92DBF537270AA02B5EAE3A7C822B3F70628CAD78525ED9E0F7",
    "result": 1
}
```

example2:
```js
http://127.0.0.1/api/v2/GetTransaction
{
    "TxID": "04711036904F1F2DDF49CC7B2F010000"
}
```
return:
```js
{
    "Type": 100,
    "Currency": 0,
    "PubKey": "0240EDF5ECB25D886FD58DB92A53914FAC975078C1C2EDD1AC292B70C7BC13461F",
    "Name": "PrivTest02",
    "Adviser": 0,
    "Smart": 0,
    "Reserve": "000000",
    "result": 190552
}
```

## GetHistoryTransactions

6)**/api/v2/GetHistoryTransactions**  - получить историю транзакций счета

#### **TODO**



